[本地足球] 2019/20 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (57)

上個post：
[本地足球] 2019/20 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (56)

致香港足球總會的公開信 2

2019/20 港超參賽球隊：
和富大埔、畜力R&F、XX南區、傑志、東方、香港飛馬、佳聯元朗、理文、愉園、標準流浪

2020亞冠外圍賽資格 - 和富大埔
21/1 21:00 - 第二圈 - 吉打(馬來西亞) vs 和富大埔(香港)

2020亞協外圍賽資格 - 傑志
首回合19/2｜次回合26/2
傑志(香港) vs 烏蘭巴托城(蒙古) / 台電足球隊(中華台北)

(感謝Alderweirelamela手足)
港超球員花名搜尋器，新睇香港波手足唔使估估吓

各位手足可以用呢張form幫吓手，有其他花名以外嘅料報都可以用呢張form

另外強烈推介新入嚟手足睇睇呢個
手足非常俾心機整
港隊、港超、外流球員資料庫2.0

足總將舉辦四場公眾諮詢 《對談港足─展望2025策略計劃》

2020-01-03

香港足球總會(足總)編寫了《展望2025策略計劃》，經董事會同意下定立於未來十五至二十年的發展方向及展望。為了吸取更多寶貴意見，足總將於一月就該策略計劃舉辦四場公眾詢《對談港足─展望2025策略計劃》，鼓勵公眾報名參與，並就該策略計劃及香港足球發展提出意見。足總代表將於現場講解策略計劃內容，並設答問環節。

活動詳情如下：
《對談港足─足總願景2025》(主要以廣東話進行)
日期：2020年1月9日(星期四) 、13日 (星期一)及16日(星期四)
時間：下午7時30分至9時30分
地點：奧運大樓賽馬會演講廳（銅鑼灣掃桿埔大球場徑一號）
講者：
香港足球總會董事陳志康先生、
香港足球總會行政總裁溫達倫先生、
香港足球總會技術總監艾拿臣先生(出席1月9日)、
香港足球總會草根足球經理姚基斯先生(出席1月9日)、
香港足球總會教練培訓經理趙俊明先生(出席1月13日)、
香港足球總會女子足球經理黃若玲女士(出席1月16日)
及其他代表

《對談港足─足總願景2025》(主要以英文進行)
日期：2020年1月20日 (星期一)
時間：下午7時30分至9時30分
地點：奧運大樓賽馬會演講廳（銅鑼灣掃桿埔大球場徑一號）
講者：
香港足球總會行政總裁溫達倫先生及香港足球總會技術總監艾拿臣先生

網上報名方法：
為答謝支持，現場出席人士將獲贈足總限量版利事封一包。

世界盃外圍賽第二圈

2020-03-26 - 伊朗🇮🇷 vs 香港🇭🇰
2020-03-31 - 香港🇭🇰 vs 伊拉克🇮🇶
2020-06-09 - 巴林🇧🇭 vs 香港🇭🇰

港超聯

2020-01-16 香港飛馬 vs 傑志 香港大球場 20:00 $80, $30 (東網免費直播)
2020-01-18 富力R&F vs 標準流浪 廣州燕子崗體育場 14:30 $50
2020-01-18 和富大埔 vs 冠忠南區 大埔運動場 14:30 $80, $30 (東網免費直播)
2020-01-18 東方龍獅 vs 理文 將軍澳運動場 17:30 $80, $30 (東網免費直播)
2020-01-19 愉園 vs 佳聯元朗 斧山道運動場 14:30 $80, $20

亞冠盃外圍賽第二圈

2020-01-21 吉打 (馬來西亞) vs 和富大埔 (香港) Stadium Darul Amam 21:00

2019/20港超冬季轉會窗消息

*為外借

傑志
In: 保羅（和富大埔，外借回收）、高美斯（冠忠南區）、朴俊炯（水原三星藍翼）、安永佳（雪城大學）
Out: 盧卡斯（東方龍獅）

東方龍獅
In: 盧卡斯（傑志）、辛祖（和富大埔）、姚浩明（香港飛馬，外借回收）
Out: 慕沙（香港飛馬*）、林嘉緯（富力R&F）

香港飛馬
In: 慕沙（東方龍獅*）、艾華
Out: 文迪斯（冠忠南區）、姚浩明（東方龍獅，外借回收）、查理士（悉尼奧林匹克）、馬高斯

和富大埔
In: Željko Kuzmić（德仁FC）
Out: 保羅（傑志，外借回收）、辛祖（東方龍獅）

富力R&F
In: 林嘉緯（東方龍獅）
Out:

冠忠南區
In: 文迪斯（香港飛馬）
Out: 高美斯（傑志）、溫俊

理文
In: 羅焯熙（青年軍提升）
Out:

佳聯元朗
In: 姚浩明（東方龍獅*）
Out: 卡真奴

愉園
In:
Out: 陳立明、馮梓軒（車路士足球學校*）

標準流浪
In: 廸達（景峰）、北村祝
Out:

[未知有無直播]【亞冠外】21/1 21:00 吉打 (馬來西亞) vs 和富大埔 (香港) 即場討論

香港外流球員討論區（22）

港joke全牆

妙計 Muu Design

LIHKG 偽善桐生（港足精華channel）

Offside

Football Manager 2019 香港聯賽Editor Data組合包

FM 港超聯球衣包

FM 港超聯頭像

大球場道

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society

支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:
上 Hong Kong Football Database

香港足球總會 賽事章則

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第74頁/PDF第76頁)

亞冠條例 (球員註冊：第42頁)

亞協條例 (球員註冊：第43頁)

港超章則

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

光復香港由港足做起

We are Hong Kong 🇭🇰🇭🇰
Ole ole ole

本谷旨在有興趣睇港足港超或者有睇開的球迷入嚟討論波經。以老帶新，由資深球迷帶新手球迷入門，交換資訊，降低香港睇波門檻，等愈來愈多球迷入場撐港足，重建香港球巿

光復香港由重建港足文化開始
TG gp:

港足TG channel，定期發佈港足最新消息，有興趣可以click入去睇下😆

元朗足球會會長，元朗區議會前副主席，經民聯成員王威信721開閘幫白衣人入元朗站打人

留名

今晚艾華出唔出到？
想睇佢 vs 佳佳

支持流浪

兩個都reg曬了

無得喺看台睇佳佳了

lm

大埔發大財

今晚大球場濕度會唔會急升

想被屌了

if no佳，you gays riot

無

垃隊？kitchee, 東方，飛哥出咩人

Not good for hk

仲係天后點好

有無張志勇

今晚場波wfc

行緊入去

銅鑼灣地鐵站好多人

Yes

不過唔係入埸姐

普多斯基去柔佛

我真係恭喜你呀牙普

應該唔會正選出

柔佛今年有無得打亞冠？

有出場名單未

Official

王子聰

傳聞姐

裁判員: 劉晃熙
助理裁判員1 : SARAO
助理裁判員2 : 孫銘琛
後備裁判員 : 譚炳煥

又係劉晃閪條撚樣

1 王振鵬 [GK]
4 李毅凱
5 艾里奧
7 費蘭度
9 洛迪古斯
10 基爾頓
11 蘇沙
16 林恩許
19 黃洋
21 唐建文
95 陳晉一

23 郭劍橋 [GK]
6 朴俊烔
8 安永佳
24 鞠盈智
28 鄭展龍
31 羅梓駿
35 史雲斯頓

1 梁興傑 [GK]
3 雷文迪
4 米高加斯洛
11 佐佐木周
13 黃俊皓
14 慕沙
15 陳偉豪
17 陳柏衡
21 張志勇
23 雷傑名
30 大衛拉菲爾

[GK] 王振鵬 1
李毅凱 4
艾里奧 5
費蘭度 7
洛迪古斯 9
基爾頓 10
蘇沙 11
林恩許 16
[C] 黃洋 19
唐建文 21
陳晉一 95

後備球員
24 羅境曦 [GK]
5 郭子堦
6 陳曉鋒
7 陳肇麒
8 艾華
18 張憙延
22 嚴啟華

[GK] 郭劍橋 23
朴俊烔 6
安永佳 8
鞠盈智 24
鄭展龍 28
羅梓駿 31
史雲斯頓 35

新兵後備

高美斯呢

冇李靄軒

有慕沙呀

佳佳後備

上場飛東佢都有出

一仔頂唔頂得住艾華

有76勇

基爾頓

屌

會然76勇呢

飛馬打三中堅？

有雷文迪添

mo ar

應該係啦，上兩場都係

hi

邊間？黃店可以多多宣傳

傑child600人

飛馬fans+普通球迷有200掛

有仲要對神戶勝利船，普杜司機有機會倒戈。
另外新主埸起得好𠃊靚

啲草好曳

大球場冇播肥媽了

Johor 成日傳想簽大牌
另外普多斯基 之前有德國 祖家波蘭 墨西哥球會approach
所以聽住先

有無得訂位？

J1來季外援註幾出幾

今日轉咗旺角場啊

d草咩事

蘇沙斬啲乜撚

Weak 馬

快到

蘇沙心口一控就射入
0-1

換陳7啦

輕鬆到

跛馬廢撚到

飛馬=笑話

456了

蘇沙抽中間

其實菊係咪俾施帥判咗死刑

佐佐木掛靴未

許許許靚俾
西馬D後防

唔怕啦 佢剋死09

跛馬條後防紙做架

差啲0-2

又輕鬆到

換走13號啦屌

屌 點解我覺得係肥彭

雞爾頓

場波好似幾閪

2:0

靚og

點解唔出韓仔

飛馬擺烏龍
0-2
上盤gel

icac

有delay

馬高斯係咩事
啱啱大頭講

789了

換陳7啦屌

成條防線都是垃圾

出awal未，佐佐木好廢

F7俾波靚到，劏穿晒

456 feel

雷文迪係咪要改姓文

米高加斯洛同雷文迪今場要幾多球

諗唔明後者憑咩踢到職業

聽到大頭講擔泥

擁有大量高層既裸照

原來賓州文傷
唔怪得呢排用唐文咁好死

燈到

你睇下你踢緊啲乜撚野

有冇大頭俾料環節？

咪幾好

我淨係鍾意著76 既勇ok

好似閉門作賽咁

中堅都冇得打

元朗卡真奴bye bye

馬高斯留喺香港遇上阻滯

馬高斯未落到班

Moser

慘慘豬

屌你老味 陳7應該入左

艾里奧又派膠 慢到閪

都未必

轉頭你已經喺場邊接受緊治療

蘇沙

睇下洛九有冇得起機

飛馬搞到傑志好似好勁咁

收山啦佐佐木

我又唔覺得有咩咁招積

跛馬踢緊乜撚

開波就輸兩粒

G持

許許許生撚到

76

76勇茅撚到

踢前一格唔駛同閪爾鈍爭波勁好多

唔分邊

比落去蘇沙度咪簡單

貪功

等大家醒醒神

兩隊打氣團少人得可憐

慕沙射啦仆街

張勇退役啦

Peter個頭好型

召喚會然㭍碌勇

基爾頓呢下又唔射

垃圾到 雞爾頓

閪爾頓d波永遠九唔搭八

岩岩個下

張志勇....

落嚟坐啦 氣氛好少少

一仔

前屆最佳11人

幾時退役

上咁前做乜撚

史上港足選舉最大笑話

打緊垃圾邊爐，大家唔使叫我

我踢校隊都好過佢

港joke

睇落得費蘭度一個夠卡士。
快啲換韓仔出嚟啦好悶呀

鬼佬會唔會以為個獎係佳聯贊助

david

西馬輪住派膠 好撚廢呀

張志勇一鳩踢落人到

76勇又來料

呢隊飛馬贏唔倒456傑志唔合格了

唔識俾波就唔好俾直線啦

Weak

吉邊？

場波好撚閪
有無人嚟搵吓M仔吹水

hi ching

76勇都收到gay而鈍皮
唔明點解仲要俾個外援位佢

跛馬張志勇 我屌你老母

基爾頓仲係格格不入咁

HT 0-2

蘇沙咁撚大汗

出佳佳未

成場最差雷文迪 出佢就係一個錯誤 兩球都關佢事

半場要換人啦飛馬

lum打返前好勁多 d配合勁

基爾頓真係不了

鏟埋草

輸第二球後佐佐木專登走埋去教佢企位

我係peter20分鐘即刻換走佢 廢到

坐上面真係冇咩氣氛

Hi m 仔

m哥

坐邊都一鳩樣

唔係我坐衣度真係無人

飛馬出9號

9號尋日預備組出咗啦

6呀

陳曉鋒in
雷健名out

69不分

收雷文迪好過雷傑名啦

爭個陳7

大頭好粗鄙

晃閪hea撚到

佢可能真係嚟睇波only

？

黃洋鬧基爾頓

一貫水準

張志勇combo miss

下下頂波底 頂羸都冇撚用

得陳7awal熱身

越位陷阱。。

他入波了 不過越位

乜撚野陷阱黎

第一次見香港球隊玩反越位

阿鵬叫得好大聲

你第一次見

蘇沙CLS

0 : 3

中哂腳冇吹，轉頭0-3

mom

456

蘇沙好fit

最強前鋒 陳七入替

快點出佳佳

出佳佳啦

f7又冇獎座拎了

閪馬快d降班

香港足球先生
尼迪利/廸布利/蘇沙

原來有帶牌

華人大佬阿7入場

喺南區要踢左翼衛真係好撚慘

變咗洛9偏去邊路，蘇沙入多咗中路

7哥

施爾頓躝啦

究竟張志勇前插有咩作用

朱爾頓

陳柒收皮啦

7哥打7許

華人大佬俾d火我

陳7做乜鳩呀 躝啦

咁又唔好咁講 佢踢好前嫁

爆房7衰多手

去酒店

似係打架嘅前奏

出awal

扯唔起

依家佢變到水彈咁作用

未落黎住

朱永遠都係配力士

陳7球王級

韓仔身形好正

韓仔預備

又冇佳

墜機

龍仔都係

出得韓仔未呀 屌

747人

艾華做乜收步

700位傑迷+47位馬迷

韓仔

多咗隻鬼

咁咪多左隻鬼囉

個入場次序差啲引致數學危機

數學危機再現

終於唔駛見到佢

屌 正常人點會仲用艾里奧呀

有情侶嘈交

基爾頓未走？

凱carry艾里奧都要被換走

你咁大個男人，唔好再講大話啦，算啦，算啦

係咪呃9條女會有佳佳睇

施師發火踢水樽

費7回哂塘

個個都想做俾洛9

係抵鬧嘅

邊有47

應該係，見冇佳佳岩岩已經走埋

740位傑迷+7位馬迷

今場水準下
不過22個都冇火 9踢

大頭頭先話聽日會有球會公佈新球員加盟

冇佳佳睇

跛馬踢緊乜鳩

兩邊都鳩架喇
衰過場wfc 盃

閪馬上次喺旺角場都冇咁閪
今日做乜撚

等收爐

佐佐木

補乜鬼，直接吹啦

閪馬降班未

換人紙同舉牌嘅數字都啱係韓仔唔知點解衝出去

Awal要再操下佢用波

佐佐哭了

返流浪啦

西波一場 浪費左90分鐘

哭得仲勁

施帥會唔會開風筒

牙鵬

我究竟睇咗咩

下半場踢得好差下，抵鬧

成班等收工

對面又hea，成班好似唔太願郁咁

艾華帶咗咩挑戰俾一哥

Helio 今場都好炸彈 feel 係飛馬廢咁解

簽完又唔出
唔知施帥諗緊啲咩

一仔真係幾靚仔

廢鳩第一球好搞笑
幾碼比蘇沙顏射都唔出黎封位

夠青春 feel

剪咗把乞衣頭髮當堂眉清目秀晒

明明加斯洛上場成個雲迪克咁
今場變返正常

眼前一黑

直頭變咗罪人
整球烏龍

學緊堅蛇

斬下波咁囉 不過朴生好勁 頂到曬

唔通要反多個教練？

換菊都唔換佳佳

今場值得整球王片

下？

返嚟操多陣先出都得啩？

佳佳被簽番應該唔係施帥意思
施帥真係識佢老鼠 操多幾課啦

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

感覺羅梓喺施帥手下唔受重用

見到唐文今場禁既表現，覺得羅梓實有正選打。

【地區打吡 Round 3 】
今週聯賽，輪到南區作客大埔運動場啦。屈指一算，原來都有差唔多兩個月無係大埔運動場比賽啦，街坊們，不妨入場睇下波啦，支持和富大埔啦。

中銀人壽香港超級聯賽 第十週
和富大埔 對 冠忠南區
日期：2020年1月18日(六)
時間：14:30
地點：大埔運動場

#第三場南區 #踢完就要飛喇 #今場都係有直播 #wofootaipo #tpfc #和富大埔 #大埔對南區

南區贏波輸盤ready

施帥成日好大聲嗌羅梓

大鳩都發火 唔該佢反省下

MK

愈黎愈唔過半場

Kannas唔敢直視

頭10分鐘已經殺死左場波

好淫

又係爛區對大埔

一哥好高

計埋尋晚預備組應該係round 4

西馬又係hea，就算換埋人都冇太大威脅

咁遲換艾華有撚用

想屌

頭3 round都輸曬

人地佐佐木太心痛緊呀

佢成日消費佐佐木

打咗咁場翼鋒都叫唔重用

d波古靈精怪

施帥換人幾保守下 75分先換 贏到3球出下其他人操下狀態都好喇 換凱又係唔知做乜 換個老嘅抖下好過

韓仔60要出喇 佳佳點都應該比佢落場郁下 80分鐘落都好

15分鐘都換得啦

sorry聽日已經係 round 4 u18大埔vs南區
星期六係round 5

點解有啲潛力既新仔都要比人掟去打閘？
一仔係咁孫銘謙又係咁
廣豪上年打得唔錯今年又跟錯人
得均仔係理文可以打啱位有發揮

咪係 估唔到施帥寧願換佢唔鍾意既菊都唔換佳佳

證明hiumingball先係香港足球救星

前面有個F7可以點

多謝Hiuming蛇堅持用均仔打翼

話時話今日大頭爆左D咩料
今日唔得閒睇波

不過無計係全世界都係咁 翼一定放閘連英超都係咁 有幾多個夠膽放新仔打進攻

不過外國有樣野好係有足夠比賽令球隊一定要輪換 總有機會出到 但香港無咁多比賽

u so mean

不過peter就真係要30分鐘前換 半場換太慢

元朗會補返個外援 舊球員黎
偷圖聽日會公佈簽人

傑志黎緊仲要打亞協，一定有機會輪換啦

睇Tg grp話元朗會重簽卡立

咁其實唔係外援 卡立攞咗護照

有無圖？

施帥應該係唔想條防線一次過落兩個新兵（韓仔+佳佳）

飛馬唯一值得“讚”嘅係全土炮陣容 for the good of HK

贊 b咩睇法？

【港超聯】傑志大破飛馬創今季最佳走勢 蘇沙4戰入5球

2020年首場港超聯賽事今晚（16日）香港大球場上演，由香港飛馬迎戰作客的傑志。

「藍鳥」輕取敵軍3球，5連勝創下球隊開季至今最佳走勢。此役梅開二度的蘇沙已證明自己能力，但又能否得到主教練施利斯高域歡心，爭取到亞協盃外援名額？
飛馬在冬季轉會窗從東方龍獅借得巴西前鋒慕沙，此子加盟後首度為新東家披甲，不過飛馬另一位「新兵」艾華則先列後備，主帥文彼得以陳偉豪、張志勇及米哥加斯洛三中堅陣式迎戰。

至於「藍鳥」陣容變化不大，新援高美斯因狀態未足缺陣，韓將朴俊炯及青訓產品安永佳也先列後備。

蘇沙創造兩入球 傑志早段拋開

「藍鳥」巴西翼鋒蘇沙賽前已連續3場有進帳，這位狀態火熱的球員開賽僅4分鐘即建功，他擺脫雷文迪看管後接應費蘭度的過頭波，心口控定再於12碼點附近左腳狂抽破網，傑志領先1：0。得勢不饒人的傑志兩分鐘後再創造威脅，洛迪古斯近門迎頂，惟被梁興傑飛身撲走。

不過飛馬左閘雷文迪此役多次走甩蘇沙，後者右路落底傳中，米哥加斯洛在情急下擺烏龍，讓飛馬落後至0：2。飛馬新援慕沙雖曾獲單刀機會，也先後兩次憑一己之力尋找空位起腳，埋門卻全數遭王振鵬輕易接實，半場傑志維持兩球優勢。

「藍鳥」5連勝 追趕富力榜首位置

飛馬換邊後有張志勇兩度頭槌攻門，卻未能追近；63分鐘反被蘇沙再下一城，他禁區內接應洛迪古斯横傳，轉身快射近柱入網成3：0，攻入個人近4場的第5球。飛馬全場組織力偏低，傳送多度斷纜，球隊尾段換入陳肇麒及艾華，都沒法平反敗局。

傑志最後階段換入新援朴俊炯，最終亦能守住3球勝果至完場，各項賽事錄得5連勝，賽後得16分、以得失球差反壓理文升上聯賽次席，落後榜首的富力R&F 3分；飛馬就穩佔第7。

蘇沙以入球證實力 朴俊炯：我愛香港

高難度的「似傳非射」金球、跟隊友走位配合建功，再加上今場兩記入球，蘇沙近4戰不經不覺已5度錄得進帳。他笑言是每周艱苦訓練的成果，「要感謝隊友們吧，這非全是我的功勞，球隊逐漸變得更強，希望入球數量可以維持下去。」

這位來自巴西的翼鋒一向只以左腳走天涯，於南區時也長期出任左翼位置，不過自轉投傑志後，蘇沙多次移至右路，且效果理想，傑志下月將出戰亞協盃附加賽，相信此數字對他爭取外援名額添加不少分數。蘇沙說：「教練給我機會，在右邊我可以起左腳射門，也能跟費蘭度不斷換位。證明我可跟他並存，與他一起踢球真不錯！」

至於在77分鐘後備上陣的韓將朴俊炯，於短短約15分鐘期間已曾數次利用身高優勢以頭槌解圍。他表示今場比賽節奏雖不明快，但敵軍球員具一定質素，「地標戰很高興，我很愛在香港比賽，但首場總是困難的。後衛是球隊很重要的位置，所以我需要更多時間及比賽去進步。」

「敵軍球員具一定質素」
一定地廢

蘇沙同費蘭度可以並存除咗對傑志好仲會對港隊好

F7 or Souza
this is the problem

嘵明真係由細睇住均仔大

一仔大隻少少 個身型幾有優勢

雖然同意曉明sir 令均仔進步，但明顯垃垃功勞大 d, 均仔 17歲就已經港甲有踢過正選，一直可以打翼，明顯球員球會都等唔起，好多時翼用鬼（尤其外援)，球員為求出場只可以轉踢閘，所以無得講
以大埔下半季陣容(仲簽左外籍龍門)，孫銘下半季有機打翻前，未來唔肯定

Oncc
賽後，飛馬主教練文彼得（Peter）坦言對賽果感失望，他將敗仗歸因於長假期過後，球員爭勝心稍為回落。他稱，今場早段的失球打亂球隊部署，而守衞在初段未站穩陣腳，亦導致失第二球。另外，Peter又指早前加盟的慕沙今仗表現不俗，不過還需時間與隊友建立默契，而重投的舊將艾華則基於狀態和球感未足，今仗表現未達標屬情有可原。

於傑志韓籍新援朴俊炯，對「首騷」表現感滿意，並指港超聯球賽速率不算太快，但球員質素高，他十分期待下場比賽。惟他稱自己還需時間重拾狀態，才能與隊中後衞爭奪正選位置。而傑志即將出戰亞協盃附加賽，他揚言首要目標是為球隊爭取勝利，其次是他上陣的球賽為球隊保持「Clean sheet」

【蘇沙：入球是訓練努力的成果】

今仗獨取2球，且令對方守衛「擺烏龍」的蘇沙，毫無疑問是今場最佳球員的他，認為今仗表現是積極訓練換來的成果：「我們為了這場比賽付出了很多，在訓練中取得進步。對於取得2個入球，我真的很高興，這兩個入球都是我們團隊合作取得的，感謝每一位隊友。接下來，我們要繼續這股心態戰鬥，不斷進步。」

眼前這個泰然自若的蘇沙在訓練中下過不少苦功，在季前給人印象只能在左翼位置給對手威脅，但他精進不休，現在站居右翼，已於近4仗取得5個入球，他明言已在球隊找到最佳位置：「我之前踢左翼，但我現在踢右翼位置都可以，不斷在這個位置改進自己的踢法。費蘭度是一個很好的隊友，我能與他一起比賽，有時我可與他交換位置，而且踢右邊有一個好處，就是可以帶球入中間用左腳射門。最重要的是，能助球隊取得3分。」
__________________________
HK Pegasus 0:3 Kitchee ｜FT

#HKPL
#wearekitchee
#突破界限
#BeyondTheLimits

亞協外援註3+1
蘇沙+費7+ 韓仔 呢三個應該入選
洛9 同 高美斯 就 二選一
施帥唔會選基爾頓啩

不過傑防中唔夠人

可能無蘇沙 註施爾頓

souza咁fit都冇
可惜

真心souza fit咩其實踢落咪同上輪對閪馬一樣成日落去迎波 個位死咗 鳩推 今日入個幾球係閪馬柒多過佢fit啦

我覺得好過比ricky教但未係最好 基爾頓同佢拖到節奏好慢 決斷太差 相反f7真係快好多 根本傑係打f7同大哥

另外今場lum配合都唔錯 又肯走上走落態度好好 見佢走到去左閘補位 我會註佢多過基爾頓

他將敗仗歸因於長假期過後，球員爭勝心稍為回落。

笑撚死

今場閪馬真係好閪
唔敢作準

就係對手咁廢souza同基爾頓都比人迫甩咁多波我就覺得好唔掂 佢兩個真係甩好多 有d仲要係危險位 唔係對面廢根本破蛋不難

今晚m子推介係幾正

如果施帥要用一個外援位係中場，真心註lum好過註基爾頓

蘇沙嗰條邊我不嬲都屌
不過唔係屌蘇沙係屌唐文
無overlap又無過頭波
蘇沙不論有波無波之下 選擇都唔多
好多時靠自己咁

閪爾鈍 都係嗰句
無人睇得透佢想點
快撚d雞

唔係應該啦 搶晒于楊風頭

大哥似外援多過雞爾鈍

不過教練好似都幾鍾意出基爾頓

飛馬咁廢 有咩好驚？

Hiuminghall 的確係港足清泉
想一仔，孫銘，廣豪一齊過 Hiuminghall

希望辛祖走咗 可以空番個位比孫銘啦

施帥未見過兩個新兵比賽，驚兩個新兵廢到連飛馬都搞唔掂

事實會係費7 基爾頓 洛9 韓仔

除咗費7同韓仔 lum洛9高美斯蘇沙基爾頓呢刻要揀2個註真係好難冇咩邊個叫踢得好

我覺得唔註基爾頓就得
不過高美斯今季唔太 fit

基爾頓個種廢
只要見到佢同蘇沙一齊喺個波附近就知個counter玩撚完

再問多次
文狗肯躝未？
無你都得啦0:3

羅神知佢咩料
搵得佢教都預左係咁上下

唔係有9upper唔止輸3球添

甘心咩？

之前季前搵啲鬼佬教練翻黎
唔洗幾場就俾班大帝玩到敗走
與其係咁，不如搵文屎忽教

文總負責用嗰外型吸客

揾個傳聲筒啫

少年你太年輕了
你以為飛馬真係換過咁多教頭？
其實全部都係羅神嚟㗎
唔信我叫佢再換多個畀你睇

寧願出多啲龍仔好過 起碼識控球傳波

啱啦，成班圍威喂，無慾無求

羅神玩既係育成足球 監督淨係負責training

最癲係09嗰期佢連港隊都係咁玩

冇青年軍, 齋買人

文狗算唔算係球壇毒瘤
無form無戰術無臨場無管理
要求波總吊銷文狗教練牌+永久不準踏足波壇

未夠18喎

邊個最出名入更衣室鬧人？

Ok got it

12點了 大頭說好的明天早上有消息呢

【朴俊炯處子戰 助球隊保清白之身】

77分鐘，第四球證舉起換人電子牌，綠色6號的燈光瞬即亮起，示意朴俊炯要在香港大球場進行他在香港的地標戰。

穿上螢光橙球靴的他只有十數分鐘的上陣時間，但他仍數次利用身高優勢以頭槌解圍，為球隊力保不失。對於首次披起傑志球衣，他表示仍需時間適應：「第一戰總是有點困難，但我對地標戰不失球感到高興。今場比賽節奏不算太快，但對方球員具一定質素。我要一些時間適應這裏的比賽及重拾狀態，方能競爭正選後衛位置。」
__________________________
HK Pegasus 0:3 Kitchee ｜FT

#HKPL
#wearekitchee
#突破界限
#BeyondTheLimits

大家認為韓仔有無料到？

對飛馬啲閪波真係睇唔到有冇料到架喎

守高波似乎唔差，呢樣係傑欠缺的

尋晚頂贏陳7

尋晚尾段閪馬傳中質素幾好
但韓仔捕位準

流浪大軍出發作客富力
標準流浪將於明天18/1作客廣州燕子崗球場，對戰港超聯榜首球隊富力R&F,大軍已於今早出發，中午到達廣州花園酒店，午膳後球隊將於下午前往大學城作一課訓練，備戰明天作客賽事。

送分童子

LM 兆崎救港，BTW 巴辛遊完埠未？

對東方同畜力先會見到真章，所以好難咁快話佢整體防守如何

不過佢成1.89m高，高空波不成問題，係要睇佢位置感

零封畜力狗
我即刻買件流浪龍門衫印佢名

流浪衫得number無名

畜力讓5球照開上盤

塞爾維亞中鋒拉高域加盟

愉園足球隊已經跟本屬自由身的塞爾維亞球員拉高域簽訂合約，這位身高逾1米9的中鋒可望提升球隊進攻火力，為球隊在戰術層面上帶來更多變化，增添下半季在各條戰線、尤其是在聯賽搶分的本錢。

球員資料
■姓名： 拉高域(Marko Rajkovic)
■出生： 1992年11月13日
■位置： FW
■身高： 192cm
■前球會： *前略 - 斯洛博達(塞爾維亞甲組) → 施歷斯(馬其頓甲組) → 彭迪夫學院(馬其頓甲組)

#hvaafootball #newsigning #welcome

彭迪夫學院

我覺得前略好笑啲

愉園係咁，之前幾個都係前略

係咪應該叫北馬其頓甲組

佢踢既時候未改名

到底係咪會叫雞艾度古斯呢？

還可以

Ok wor

正常係

飛馬依家係乜野定位？

最緊要唔好好似 Helio 咁亂出腳同標波

湊夠隊數

好高新外援

大帝俱樂部？

羅生養住忠臣peter 大豪 陳7 勇

人如其名

仲有09

講真 尋晚唔係大豪 應該456

逼害元朗

高就掂嘅禾達稱霸港超啦

洋腸後嚟又高又靚仔
吸到女fans了

on9

應該係屈高類型

7哥傳得幾好

存在艦隊

我係羅神就即刻同13號解約啦 垃圾

當打前鋒

呢3個邊個爭得贏尼迪利 阿哥斯達 基華尼頓？

港超聯 愉園增兵！巴古沙事務所再添新成員
01月17日(五) 13:48

巴古沙事務所再添新成員！愉園周五（17日）下午公布 ，為增強球隊攻力、在下半季各條戰線爭取成績，已羅致塞爾維亞籍中鋒拉高域。

鑑於在今季港超聯賽8場賽事僅錄得7個入球，為提升進攻能力，愉園領導層與教練團經商討後決定與拉高域簽約，以增強球隊在下半季的爭勝本錢。

拉高域現年27歲，去年效力過兩支馬其頓甲組聯賽球隊，其球員生涯大部分時間都在塞爾維亞甲組聯賽幾支球隊中度過，也曾外流到阿爾巴尼亞。

跟隊友馬希卡歷一樣，都是由巴古沙引薦來港的拉高域表示：「我到這裡就是要為球隊爭取入球和積分，我很理解球隊對我的期望。我們有能力去保住港超聯賽席位，我亦相信球隊能完成這目標。」

上年哈利打亞協一球高波都頂唔贏

又係巴古沙

伊高喺港超扭晒全部人
出到去對425變番正常人

Fm20 set到香港d人好q勁

但位置錯哂 大哥係右中場

Frank Ng

神養住自己啲馬
正職做訪問唱衰香港足球
副業踢波

講起FM 之前我upload過一個patch出嚟
希望set翻d真實規則(FM個港超規則仲係用緊上年D規則 畜力依然係註3出2)
有巴打提出話無最新個內援規則

我有研究過 但唔識整
因為佢個editor 個內置規則並無內個option(可能係我唔識整啦)

我自己諗到個辦法 不過係要set視中國球員為本地球員 再限制一隊球隊最多中國球員為一個

但呢個辦法 個問題在於畜力呢d球隊可能鐘意用多過一個中國球員 呢個方法會限制咗呢樣嘢

另外更加大嘅問題 在於「視中國球員為本地球員」呢樣嘢 點解係問題唔使我解釋啦

如果有巴打有解決方法 歡迎提出

如果佢有糧出真係搞鳩笑
年年data照copy返
9成係random數
球會都可以唔update
位置又例錯
真係垃圾黎

其實神有咩主要業務係有盈利？

對台仔撚得仲勁

用advance rules整到
set港超Reg人規則set三樣
7個外援
6個外援（澳支台外）
5個外援（亞洲外）

出場就限4個外援

【亞冠外】大埔新任主教練缺席操練 副手伊雲解話：正等待工作證

撰文：袁志浩

距離大埔於亞冠盃外圍賽第二圈作客馬來西亞球隊吉打僅餘4日，「綠衫軍」一直未有對外公布出戰球員名單。球隊今日（17日）中午完成離港前最後一課操練，總監馮凱文終向傳媒證實此役外援人選。

不過新上任的大埔主教練戴貝碧（Davor Berber），今日卻未有現身，並只會在馬來西亞跟球隊會合。不過其副手伊雲聲稱，此舉對球隊沒有太大影響。

大埔4名外援分別是巴西翼鋒勞高、中堅杜度、雲美亞斯與韓籍球員金玟基，馮凱文稱：「杜度跟雲美亞斯也拉傷肌肉，相信在亞冠外需『紮住上』。」他補充，陣中其他主力如唐道碧、陸志豪及陸平中也有傷在身，上陣成疑；麥保美的本地球員身份亦有待官方確認，因此對吉打會專注防守，「目標是維持不失球，並嘗試『偷雞』。」

馮凱文透露在簽入古斯米治及金承龍後，大埔的增兵將近完成，提及中華台北門將潘文傑，他僅稱是「美麗的誤會」，並指自己對詳情「不清楚」。（袁志浩攝）

兩外援料日內加盟 翼鋒金承龍曾奪亞冠盃

日前有外國媒體報導，大埔已羅致塞爾維亞籍守門員古斯米治（Željko Kuzmić），惟此子今日沒有參與操練。馮凱文稱由於首席門將陸平中受傷，而後備守門員錢兆琛跟何銳同樣經驗不足，令球隊需提早為日後亞洲賽準備，預料日內會正式公布此轉會消息。另外，大埔今日獲多位韓將跟操，馮凱文透露其中一位為前韓國U23成員金承龍。

勝任前鋒跟翼鋒的金承龍現年34歲，此子在FC首爾出道，2011年加盟大阪飛腳後上陣28場攻入4球，及後轉會至蔚山現代，兩年間披甲61次，更是球隊2012年贏取亞冠盃的成員之一。金承龍其後曾赴澳職、中甲及泰超落班，前季重返韓國先後效力光州FC及仁川聯。馮凱文道：「他短期內或會落實加盟，相信很大機會在往後亞洲賽中大派用場。」

主教練需於馬拉會合 伊雲：工作證問題

由於要合符亞冠盃參賽資格，大埔日前公布由持有歐洲足協及亞洲足協專業級教練牌照的戴貝碧（Davor Berber）出任主教練，惟戴貝碧今日缺席練習，僅由副手伊雲（Ivan Kurtušić）代為指揮。伊雲在接受查問時指出，戴貝碧將於馬來西亞直接跟球隊會合，「他正等待一些行政工作完成，如工作證，所以目前暫時無法帶隊。不過我時常跟他保持聯絡，分享球隊資訊，因此相信影響不大。」

外界對兩位新教練在球隊中的角色，以至如何跟馮凱文合作都相當關注，伊雲指自己會向教練團會報訓練計劃，對方會給予意見；而馮凱文則稱雙方會攜手領軍、互相幫助，「目前主要集中在亞冠外這個任務上，未知他們會否參加港超事務，這些分工日後會再作討論。」

咁搞法3000人都未必有

一定係正當生意

洗錢？揾錢？

又港聯港隊已經夠悶 仲要咁既陣容

有無手足可以排吓兩邊最佳十一人

唱片娛樂公司無做
Red Mr，唱K行業沒落
飲食，風險高......

我真係唔知道

【體路專訊】再度上演港隊對港聯的賀歲盃將在大年初二（26日）上演，足總今日（17日）公布兩隊的18人大軍名單。聯賽榜頭兩位球隊富力R&F及傑志只有前者的謝家榮及林衍廷出戰，後者與香港飛馬及和富大埔未有派兵。港隊以年青球員為主，只有5人曾代表大港腳上陣；港聯則主要是榜末3支球隊的外援球員。

張健峰將帶領港隊出戰賀歲盃。（圖：體路資料庫）

鄭兆均（右）兩年前亦有出戰同一戲碼的賀歲盃。（圖：體路資料庫）

今次賀歲盃僅在比賽前兩星期公布戲碼，部分球會亦表示已安排訓練或球員休假。最終兩隊名單當中欠缺傑志、香港飛馬及將出戰亞冠外的大埔球員，大戶則是共有8人入選的榜末球隊佳聯元朗，理文、冠忠南區及愉園各有7人入選。港足主帥麥柏倫早前表明不會帶隊，今次球隊會由教練張健峰領軍，名單亦缺少絕大部分常規球員。鄭兆均及袁皓俊兩名上月有份出戰東亞錦標賽的港腳再度入選，亦有曾至孝、茹子楠、胡晉銘及陳廣豪等有A級賽上陣經驗的球員。18名球員當中只有曾至孝一人超過27歲，最年輕的則是愉園小將黎培基
法比奧再次披上港聯戰衣。（圖：體路資料庫）榜下游的愉園及元朗共有15人出戰賀歲盃，包括馬希卡歷（左）及米基爾（右）。（圖：體路資料庫）

港聯方面，教練將由港足行政經理廖俊輝擔任。18人當中，只有屠俊翹及李溢晉兩名守門員為本地華人球員，其餘均是外援或具本地球員身分的洋將。41歲老將法比奧將再度披上港聯戰衣，其4名元朗的巴西同鄉祖連奴、基斯、米基爾及辛坦拿亦在名單當中。港聯的6名後衛中其中5名均是中堅，只有史必一人是閘位球員，中場更全數屬攻擊中場或防守中場。前線只有安基斯及辛坦拿兩名前鋒，在射手榜名列前茅的迪布利、尼迪利、伊高沙托尼及查維斯等均榜上無名。
鼠年賀歲盃將在大年初二（26日）於旺角場上演，頭時1時半開始的是香港女足對明日之星隊，港隊對港聯則會在4時開賽。
賀歲盃香港代表隊名單：

守門員

袁皓俊（理文）、謝家榮（富力R&F）

後衛

羅振庭、曾至孝（佳聯元朗）、陳港斌（冠忠南區）、劉學銘、余沛康、余煒廉（理文）

中場

黎格爾（佳聯元朗）、胡晉銘、茹子楠（東方龍獅）、黎培基（愉園）、劉浩霖（冠忠南區）、鄭兆均（理文）、林衍廷（富力R&F）

前鋒

朱偉鈞、袁世傑（愉園）、陳廣豪（冠忠南區）

香港聯賽選手隊名單：
守門員

屠俊翹（愉園）、李溢晉（冠忠南區）

後衛

法比奧（佳聯元朗）、摩域治、盧斯安奴（愉園）、比圖、川瀨浩太、史必（冠忠南區）

中場

安達（標準流浪）、基斯、米基爾、祖連奴（佳聯元朗）、利馬（東方龍獅）、馬希卡歷（愉園）、亞哥斯達、沙普夫（理文）

前鋒

安基斯（標準流浪）、辛坦拿（佳聯元朗）

文：麥景智

咁ge陣容好趕客

貝軍旗班老野個腦根本裝屎

主教練係比賽前兩日先第一次同球員見面
港超又創歴史

陣容仲差過下游對碰

仲以為會有保羅睇吓

東方終於釋放胡晉銘踢賀歲盃

?

咁不如唔好撚搞

你咁樂觀

原定承辦賽事的香港飛馬這次沒有球員入選

觀眾席都可能睇到佢既

元朗球員多到

魚丸721派得最多人

回帶下
都市日報幾有創意

2019/11/07 (週四) 01:01上午
月初作客元朗才打開今季聯賽勝利之門的港超衛冕隊伍和富大埔，昨宣布主教練郭嘉諾請辭，由於該隊明年二、三月需出戰亞洲球會賽事，包括亞冠盃附加賽或亞足盃賽事，故該隊急需物色擁有牌專業級教練照的教練，以符合亞洲足協規定的參賽要求，故大埔不排除向東方龍獅借用有Pro Licence牌照的技術總監安祖史杜錫，以帶領大埔出戰明年亞洲球會賽事。

btw足總網冇史杜錫嘅

唔想入場了

出咗8個，外援除咗台仔都出盡

無論如何，在高水平的足球聯賽，成績就是一切。球會扭盡六壬尋找最佳方法獲得成績，任何方法都會嘗試。但足球世界變化很大，到季尾還有多少主帥有得留低，仍屬未知之數。

前港足教練
郭嘉諾

晉銘=預備組+賀歲杯專員

不了

咁嘅陣我睇番519選手隊對經典聯賽隊仲好啦

搵和仔山Sir倫伯踢元老杯仲吸引

慘絕人寰

就係呢場打起返晒佢地
賀歲盃或成護級關鍵一戰

冇馬高斯了

星期日輸埋仲放唔放人

FRIDAY：新年賀歲盃

小時候，記得新年偶爾有機會跟親朋戚友看賀歲盃（圖），場面熱鬧，喜氣洋洋，長大了亦意識到這是香港足球傳統活動，具意義性之餘又能刺激球市發展。

以往賀歲盃通常由球會參賽，再邀請具名氣及實力的外隊，獲不少贊助商支持，亦帶來連場好波。然而，近年辦賀歲盃都不易，今年在困難重重下雖未有外隊來賀歲，但足總盡力下，仍在年初二舉辦賀歲盃，滿足球迷的願望，繼續新春睇波的傳統。

今年儘管未有外來球星參與賀歲盃，然而本土男女足球星都悉數上陣。頭場有香港女子代表隊對明日之星隊，顧名思義是一班較年輕的女足球員，U18大部份主力亦會參與其中，絕對是難能可貴的機會，既能讓大眾藉新春快樂時刻多關注女子足球，亦能讓一班年輕球員吸收比賽經驗，感受旺角場的氣氛，意義重大。

重頭戲是香港男子代表隊對港聯，由年輕化的港隊出擊，迎戰相信會有不少外援的港聯，港超中所有表現出色的球員都會在旺角場跟大家拜年賀歲。希望各位球迷多多入場，艱難時期更要團結，即使沒有外來球星，亦可支持本地的男女足球員，感受節日氣氛！

陳婉婷
中國女足U16教練

18名球員當中只有曾至孝一人超過27歲，最年輕的則是愉園小將黎培基

星期日希望兩隊都以和為貴
傷咗踢唔到賀歲盃就唔好啦

梗係去同牙均謝朗紅牌康爭位啦

真係去麥花臣睇元老賽仲好睇

Kitchee, 飛馬人呢？

太公波不了

有冇諗過係d球會唔肯放人

咁嘅垃圾波諗住收幾錢張飛

120

無歐冲

傑起碼放BF出黎練下波啦

明知年年賀歲盃有冇人肯接手 開季前倒不如改一改所謂傳統 轉做港超大戰or 銀牌決賽 好過臨開波冇人接手 又搞埋港聯對港隊

有袁世傑黎培基

【亞冠外】大埔新任主教練缺席操練 副手伊雲解話：正等待工作證
撰文：袁志浩
2020-01-17 15:27
最後更新日期：2020-01-17 15:27

距離大埔於亞冠盃外圍賽第二圈作客馬來西亞球隊吉打僅餘4日，「綠衫軍」一直未有對外公布出戰球員名單。球隊今日（17日）中午完成離港前最後一課操練，總監馮凱文終向傳媒證實此役外援人選。
不過新上任的大埔主教練戴貝碧（Davor Berber），今日卻未有現身，並只會在馬來西亞跟球隊會合。不過其副手伊雲聲稱，此舉對球隊沒有太大影響。

大埔4名外援分別是巴西翼鋒勞高、中堅杜度、雲美亞斯與韓籍球員金玟基，馮凱文稱：「杜度跟雲美亞斯也拉傷肌肉，相信在亞冠外需『紮住上』。」他補充，陣中其他主力如唐道碧、陸志豪及陸平中也有傷在身，上陣成疑；麥保美的本地球員身份亦有待官方確認，因此對吉打會專注防守，「目標是維持不失球，並嘗試『偷雞』。」

兩外援料日內加盟 翼鋒金承龍曾奪亞冠盃

日前有外國媒體報導，大埔已羅致塞爾維亞籍守門員古斯米治（Željko Kuzmić），惟此子今日沒有參與操練。馮凱文稱由於首席門將陸平中受傷，而後備守門員錢兆琛跟何銳同樣經驗不足，令球隊需提早為日後亞洲賽準備，預料日內會正式公布此轉會消息。另外，大埔今日獲多位韓將跟操，馮凱文透露其中一位為前韓國U23成員金承龍。

勝任前鋒跟翼鋒的金承龍現年34歲，此子在FC首爾出道，2011年加盟大阪飛腳後上陣28場攻入4球，及後轉會至蔚山現代，兩年間披甲61次，更是球隊2012年贏取亞冠盃的成員之一。金承龍其後曾赴澳職、中甲及泰超落班，前季重返韓國先後效力光州FC及仁川聯。馮凱文道：「他短期內或會落實加盟，相信很大機會在往後亞洲賽中大派用場。」

主教練需於馬拉會合 伊雲：工作證問題

由於要合符亞冠盃參賽資格，大埔日前公布由持有歐洲足協及亞洲足協專業級教練牌照的戴貝碧（Davor Berber）出任主教練，惟戴貝碧今日缺席練習，僅由副手伊雲（Ivan Kurtušić）代為指揮。伊雲在接受查問時指出，戴貝碧將於馬來西亞直接跟球隊會合，「他正等待一些行政工作完成，如工作證，所以目前暫時無法帶隊。不過我時常跟他保持聯絡，分享球隊資訊，因此相信影響不大。」

外界對兩位新教練在球隊中的角色，以至如何跟馮凱文合作都相當關注，伊雲指自己會向教練團會報訓練計劃，對方會給予意見；而馮凱文則稱雙方會攜手領軍、互相幫助，「目前主要集中在亞冠外這個任務上，未知他們會否參加港超事務，這些分工日後會再作討論。」

愉園簽中鋒加強攻力

同日，愉園宣布簽入自由身球員的塞爾維亞中鋒拉高域，以提升進攻能力。現年27歲的拉高域，去年效力過兩支馬其頓甲組聯賽球隊，其球員生涯大部分時間都在塞爾維亞甲組聯賽幾支球隊中度過，也曾外流到阿爾巴尼亞。

From: 01體育

Welcome 金承龍

足總比番錢入場既啦

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

點解唔俾返件禾埔嘅褸Ivan蛇著先影相

MK Oppa

以前入選踢賀歲盃係榮譽嚟，係踢得好的華將或外援先入選
今年入選咗都唔敢周圍同人講

正常應該係派最強去踢
宜家咁樣係咩玩法

總監馮凱文確認，亞盃外的3名外援及1名亞援名額，分別是巴西籍前鋒勞高、隊長杜度、澳洲籍中堅雲美亞斯，以及韓籍鋒將金玟基。

From: 明報

大埔個新韓仔翼鋒咁猛料

紀律有問題，好似

個韓仔cv唔錯

亞協可以轉 到時睇下廢中出唔出到先

我文派咁多主力

個問題係飛馬一早話承辦
點知去到臨急關頭又話唔撚搞

LED廣告板

Hiumingball先係真心為香港波好

笑撚死 到依加都未有

其實個光度會唔會影響到坐好近球場位果排啲人?

程序不合

何銳打亞冠

咁簽個龍門返黎做咩

黑人問號

本身都肯定踢唔到亞冠外啦，一定註唔切既

方便收order

今年真係香港joke球

亞協先註？

馬高斯何去何從

玩大左

真係可惜

痴撚線架河水杯啲人腳

南區定傑志呢

大頭話應該唔會係香港落到班

南區簽左文迪斯 應該唔會啦

成日老蘭撞到佢

大埔確定亞冠外援人選 馮凱文透露季中添兩新兵 (16:26)
明報2020/1/17

共10幅 下一頁
上季港超冠軍和富大埔，將於下周二晚上9時出戰亞冠盃外圍賽次圈，作客馬來西亞球會吉打。總監馮凱文確認，亞盃外的3名外援及1名亞援名額，分別是巴西籍前鋒勞高、隊長杜度、澳洲籍中堅雲美亞斯，以及韓籍鋒將金玟基。

大埔明午港超主場對冠忠南區，之後周日便會起程馬來西亞備戰亞冠外。離賽前只有4天，今早在港進行離港前最後一課操練。馮凱文表示，球隊在亞冠外會專注防守行先，盡量力保不失，但外援杜度及雲美亞斯同樣有傷在身，明日聯賽料缺陣，但料可「紮住上」征戰亞冠外，勞高則剛傷癒，中場唐道碧料因傷或無法趕及出戰。而門將陸平中早前受傷，能否出戰亞冠外是「五十五十」，或要由何銳或錢兆琛臨危受命把守大門。

至於大埔日前宣布教練團加入兩名塞爾維亞籍成員，分別是持有專業教練團牌照的戴貝碧任主教練，伊雲任助教，後者近日已有出席協助操練，但戴貝碧則未見縱影。伊雲透露，對方因簽證未辦妥，將會直接在馬來西亞與球隊會合。

在辛祖離隊及陸平中受傷，馮凱文透露，除了近日盛傳的35歲塞爾維亞籍門將，球隊將會公布簽入34歲韓籍翼鋒金承龍，此子曾在日職大阪飛腳、韓職蔚山現代及泰超武里南聯等勁旅效力。他補充，兩名球員雖未能趕及出戰亞冠外，但是為往後亞洲賽準備。至於此前有傳來投的中華台北隊正選門將潘文傑，馮則稱是「美麗的誤會」。

另一港超球隊愉園，今午落實簽入身高1.92米的27歲塞爾維亞籍中鋒拉高域，可趕及周日港超主場對佳聯元朗候命。

件s快撚啲搶啦 依加應該可以低價入手

馬高斯連夢想欠薪都肯踢
究竟閪馬隊波做咩

希望傑簽咗佢 頂 基爾頓

袁皓俊
林衍廷 劉學銘 余煒廉 余沛康
胡晉銘 劉浩霖
鄭兆均 茹子楠 袁世傑
朱偉鈞

vs

辛坦拿
亞哥斯達 利馬
史必 沙普夫 安達 祖連奴
比圖 盧斯安奴 法比奧
屠俊翹

咁樣？

用馬高斯 好過用雞爾鈍啦 懷疑雞爾鈍日日幫朱蛇含撚

袁世傑 朱偉鈞 -> 黎培基 陳廣豪

Kitchild除非雞基而鈍，唔係真係冇咩可能

河水杯真係 你比120我 我都唔撚睇

廣豪打攻中 孫銘左翼 尼迪利正前 基華尼頓右邊

一仔，阿哥後備 基華後段冇氣就換入嚟

有睇頭

有1球嘅 主場對425嗰球破蛋囉

你想睇我cap俾你

Btw, tg group 又有個傻9起勢咁爆粗

澳洲高治

估唔到有生之年再見到牙孝踢港隊

真 叫佢討論唔洗屌你老母 又牽強比附駁我

想睇世傑

羅神朋友隊

足總網，元朗新球員

重點

呢下先最離譜

王6c 個王？

港隊個陣應該連流浪都贏晤到

係喎 出 BF, 一仔都得掛

似係打亞協加確保唔入護級組

啱 廢中出唔到就用龍門外援啦

想 Hiuminghall 打亞洲賽

港聯個3中堅慢撚到

真係簽嚟踢亞協

魚丸，垃隊都有得諗喎

搞到咁不如唔好踢

入贅？

南區簽都得 不過諗下唔要邊個外援

均仔: 終於唔使傳比外援，自己入波

將入選香港隊門檻搞到低曬

可能有得踢省港盃嗰啲非 A級賽嘅

其實一早講明唔會揀a隊人架啦

in 均仔 we trust
贏到流浪，飛馬啦

咁快唔記得連劉智樂都踢過呢隊港隊

你當呢隊係打省港盃既港B啦省港盃取消左補番個比賽俾佢地姐

唔出a隊都唔係出c隊啦

巴辛：

原來無勵志之星劉智樂
唔入場了

話說劉智樂宜家好似愈打愈後

好似打緊翼衞

個人覺得可以推前fat gor
前鋒出世界豪/均仔
右閘俾港斌打

抽走袁世傑同馬騮

除咗中堅乜都打過

見流浪咁
以前許宏鋒流浪10號被人打左閘

題外話點解唔選許宏鋒

卡立姓王同多啦a夢姓吳一樣都係joke黎

睇下班後生仔踢都好呀

今年既港超教練質素同賀歲盃陣容算唔算歷史級差

過往曾是香港青年代表隊成員的愉園小將朱偉鈞、袁世傑、黎培基，首度獲徵召到香港代表隊，2001年出生的「培基」更是這次港隊最年輕的球員，他以「驚喜」形容這次入選：「為香港U18代表隊完成亞青不過很短時間，就已經獲代表隊徵召，這是出乎意料的，過往我也有看過賀歲杯比賽，從沒想過今年就有機會參與。」

朱偉鈞則開玩笑地說：「培基入選應該不算驚喜，我就有點這感覺了。」他續說：「我倆與世傑今季都不乏上陣機會，可以讓人看到我們的發揮，大家對我們的表現心中有數。」

至於屠俊翹、馬希卡歷、摩域治、盧斯安奴就獲選入香港聯賽代表隊。去年曾入場觀看賀歲杯的愉園隊長馬希卡歷，當時夢想著能在將來參與其中：「當我得知自己名列港聯大軍時，感覺自豪，有點急不及待能穿上港聯球衣。不過，現在我先專注週日主場對佳聯元朗的比賽，其他的容後再想。」

將第二次出戰賀歲杯的摩域治就以「感覺美好」形容入選港聯：「賀歲杯比賽有不少觀眾，雙方都會盡力爭勝，愉園有7名球員參與其中更是值得欣慰。」盧斯安奴也謂：「年輕球員與港聯交手是很好的經驗，過往年輕港腳與港聯交手都有不俗表現，所以這次我們也不會掉以輕心。」

星期日斧山道見

想帶fd睇賀歲波但d戲碼點叫呀

比袁世傑，黎培基多啲空間發揮
或者南區唔想放太多人？

咁睇就差唔多
希望唔會有人變成劉智樂2.0

賀歲杯比賽有不少觀眾
摩域治你諗多咗

均仔外流啦 去東南亞，中甲都好

過千已經多過港超啦

未來球星

以往都係得南華傑志會請外國教練

少年你太年輕 往後可能更差

鼠年賀歲盃票價為80元、特惠票30元，比賽當日中午12時起於旺角場售票，頭場為女足賽事。持有門票者，可半價購買2月9日高級組銀牌決賽門票乙張。

可半價購買2月9日高級組銀牌決賽門票乙張

張峰拉隊去老蘭飲呀

好撚抵呀

昨晚睇完文總隊閪馬 有感而發

屌
咁樣誘騙我入場

足總都知賀歲盃陣容太弱，要賣大包引人入場

Gogogo

銀牌慳咗幾十，但賀歲盃呃你八十
咪上當

港隊vs港聯wor
無價啦 無得咁計

法國wfc盃仲吸引過河水盃

可能到時港B又好似省港盃咁大爆發贏港聯

到時見

咁吸唔吸引到你

佢本身都入場
Irrelevant 嘅

入硬㗎喎
罷埋隔離位訓住嚟睇都得

哈哈佢場埸都睇嫁?

肥邱而家仲踢職業ge話 就可以入洗隊賀歲啦

或者可以入去溫書

唔知呀

話同先前有興趣既球會傾唔掂

攪撚錯
閪馬唔出人

屌佢

btw
今年屯門請唔請到澳門隊過黎打？

抵撚死

靜撚到呀

【瀟灑哥】
瀟灑嚟講呢，文輝認第二，都應該無人咁認第一啦。點解咁講？你睇下佢啲入波咪知囉。

中銀人壽香港超級聯賽 第十週
和富大埔 對 冠忠南區
日期：2020年1月18日(六)
時間：14:30
地點：大埔運動場

#睇落好簡單 #實際上好高難度 #睇佢踢波都幾過癮 #你知唔知文輝個朵叫咩 #wofootaipo #tpfc #和富大埔 #大埔對南區

歐冲

要踢波定做大廚

肥邱而家肥到張偉康咁嘅身型

寧願冒險跳船都唔踢你個隊

欠薪都肯踢 踢閪馬要解約 到底有幾閪

chef Au Chung

30蚊特惠飛有冇得半價

why not both

上年大埔作客唔帶佢真係戇居

其實有無人食過佢間野，好唔好食

【賀歲盃】「偽港隊」同港聯名單出爐球迷：啲前鋒慘不忍睹
香港蘋果日報🐶🐶🐶🐶🐶🐶🐶🐶🐶🐶🐶

縱足總以香港隊名字作招徠，但這隊港隊既非由主教練麥柏倫執教，亦只有袁皓俊及鄭兆均兩名現役港腳極其量只可說是港B隊

足總上周公佈，繼16及18年後再以港隊對港聯的戲碼，以保住每年有賀歲盃的傳統，而足總在拍板後，隨即安排兩隊選兵，但先有主教練麥柏倫表明不會帶「偽港隊」，而足總安排以張健峰及廖俊輝兩位足總全職職員分任港隊及港聯的主教練後，隨即聯絡各港超球會派兵支持，但傑志及飛馬未有球員入選，大埔因可能要應付亞冠盃附加賽也未有球員列入港隊及港聯名單內；至於東方及富力只作有限度支持下，球會高層為足總董事的元朗及南區成了港隊及港聯的大戶，另外，理文亦甚撐足總，共7將入選兩隊。

足總今再打正港隊名字出戰，但實際只有理文門將袁皓俊及翼鋒鄭兆均為現役港隊，至於港聯，前列隊的前線外援悉數不在名單內，難怪公佈名單後，即有球迷在足總社交平台留言，嘲足總選港B隊對港聯B隊，亦有球迷指仍會入場，但港聯人選也實在太弱，還有球迷以慘不忍睹來形容兩隊的前鋒人選。

三軍繼去年初在慈善足球賽表演賽，約戰愉園80後，明晨10時在京士柏球場再度出擊，友賽由李健和、山度士、歐偉倫及余國森等名宿領軍的南華元老隊，而應邀客串三軍的冠忠南區助教高尼路表示，期待與李健和等前隊友交手。

三軍去年在差不多同時間與愉園80在慈善表演賽激戰踢成4:4，今年則與改為約戰由不同年代港隊代表組成的南華元老，而南華元老亦相當重視這場友賽，早前公佈21人的球員名單，可說精銳盡出。名單內包括李健和、山度士、歐偉倫、陳志康、顧錦輝、張志德、陳發枝、余國森及陳樹明等不同年代的少林兵。

由本地洋人所組成的三軍，近年開始派隊參加港會國際七人賽，而為應付南華元老，特意邀請前香港足球先生，現南區助教高尼路及理文顧問陳鴻平助陣。高尼路今午表示，早前足踝受傷，尚未十足痊癒，但因有機會與前好拍檔李健和交手，明晨定會落場，他說:「南區明午在港超聯作客大埔，故明晨只能踢半場便要離開，而難得有機會與李健和及歐偉倫等南華隊友對陣，當然要好好招呼他們。」

呢場分分鐘好睇過賀歲盃

當佢銀牌決賽100慳50
即係畀30睇成班球員踢太公波
值唔值見仁見智

【年又過年 衝蜂共慶歡樂年】

岩岩過完聖誕，話咁快到農曆新年。衝蜂都預備緊過新年，佢又點會唔記得左大家呀，係明天18號（六）聯賽作客對東方龍獅嘅比賽，每位球迷會嘅球迷以及當日係Pop Up Store消費嘅球迷都可獲贈由衝蜂精心設計精美「蜂衣足食」利是封一包，數量有限，送完即止。(每人只限取一包，如有任何爭議，我們保留最終決定權。)

#理文足球
#LMFC
#年又過年
#蜂衣足食

岩你老母咩

呢班友踢仲好睇過場河水盃啦

m爺都唔識, 你新黎架

「嘉緯」「均宜」重逢第一擊！砌「標流」
01月17日(五) 20:10

周六(18日）會上演3場「中銀人壽香港超級聯賽」，其中在聯賽積分榜居首的富力R&F，下午2時30分會在主場燕子崗體場，迎戰標準流浪。今場焦點肯定是剛由東方龍獅來投、與好兄弟盧均宜再續前緣的林嘉緯，首度為新東家披甲！
於聯賽高踞榜首的富力R&F，踏入2020年後首次坐鎮主場，今午2時30分面對標準流浪的挑戰，主教練楊正光明言：「新一年當然希望攞3分，因為傑志逼緊我哋，所以今場不容有失！首循環雖然感覺上好大對比，但佢哋有基藍馬同杜馬思歸隊，預計會比較注重防守，我都提醒班球員要保持耐性，利用兩邊打破缺口，希望順利贏波！」
富力早前成功從東方龍獅引入中場指揮官林嘉緯，再次與盧均宜成為隊友，「楊Sir」對這對組合充滿期望：「佢哋嘅默契已經好好，希望以往嘅經驗可以帶到嚟富力！」惟早前傷出的前鋒袁振昇證實韌帶4成斷裂，並將會接受手術。
標準流浪首循環曾以1比7不敵富力，教練團坦言：「嗰場我哋頭30分鐘防守得好好，只係畀對手攻入咗1球後，集中力同士氣都下降，今場目標係連一個機會都唔畀富力！」球隊近日增添兩名本地守將迪達和北村祝，加上隊長杜馬思復出，教練團認為防守力將大有提升：「始終佢哋嘅對抗性同身體質素都比年輕球員強，最重要係球員可唔可以喺90分鐘內保持紀律，然後透過反擊畀到麻煩富力。」此外首席射手巴辛仍在休假中，未有隨隊北上。

係喎，今年賀歲盃揾埋肥邱返嚟客串啦，打十五分鐘都好

搵埋葉sir

入咗率飆升

有球必應

我頭先試過 唔work
因為你講嘅「澳支台外」個option
其實係「港澳台外」 所以用唔到

講錯左
好似係有個except Chinese

搞掂了 thx
另外頭先我都用咗d時間 整翻好大部分港甲d球隊球員名單 有d整唔到(例如北區個前英超青年軍 因為成個database 都搵唔到佢)

個update咗個patch 應該等2月1再upload上嚟 等港超球隊finalize 所有deal先

round 4 u18大埔 2 : 1 南區

謝巴打 玩緊港超但好辛苦 乜都錯 數值又怪

係咪有個港足tg gp？有無link？

畜力新外援，Daniel Angulo
前球會: 艾美歷克體育會( 厄瓜多爾甲組)
2019年，22場入6球

利申翻先
自問對港足認識無其他巴打咁多
所以我個patch其實係用翻某巴打2019個patch d data
我只係幫手將d球員data
用editor 放翻入2020個度
令個patch 可以係2020個度用
同埋整翻d規則
credit 應該比翻上年整個港超嘅patch巴打

當然 但都要你有心先得 其實比起數值我仲介意位置 有d球員真實打到嘅位去到game打唔到真係好煩 巴打有無得改下 始終港超特色係球員每一季都踢新位置

又前鋒

雞邊個

我嘗試執下

Igor

transfermarkt
厄瓜多爾國家隊上陣次數：4場

友誼賽
1. 9/7/14 作客 玻利維亞，上陣14分鐘
2. 9/10/14 作客 巴西，上陣23分鐘

美洲國家盃小組賽
3. 6/15/15 玻利維亞，上陣1分鐘

友誼賽
4. 9/8/15 主場對 洪都拉斯，上陣17分鐘

迪布利啦

平哥之前唔係心臟病咩
仲踢

諗起菲力斯保耶

河水盃不如擺麥花臣踢算啦

利安鳩定古拿

高尼路而家踢波仲係好狼死
俾你過咗會飛剷番你

多謝手足

古拿？簽左av 又有matt，雀，beto

2019/20港超冬季轉會窗消息

*為外借

傑志
In: 保羅（和富大埔，外借回收）、高美斯（冠忠南區）、朴俊炯（水原三星藍翼）、安永佳（雪城大學）
Out: 盧卡斯（東方龍獅）

東方龍獅
In: 盧卡斯（傑志）、辛祖（和富大埔）、姚浩明（香港飛馬，外借回收）
Out: 慕沙（香港飛馬*）、林嘉緯（富力R&F）

香港飛馬
In: 慕沙（東方龍獅*）、艾華
Out: 文迪斯（冠忠南區）、姚浩明（東方龍獅，外借回收）、查理士（悉尼奧林匹克）、馬高斯

和富大埔
In: Željko Kuzmić（德仁FC）
Out: 保羅（傑志，外借回收）、辛祖（東方龍獅）

富力R&F
In: 林嘉緯（東方龍獅）、Daniel Angulo（艾美歷克）
Out:

冠忠南區
In: 文迪斯（香港飛馬）
Out: 高美斯（傑志）、溫俊

理文
In: 羅焯熙（青年軍提升）
Out:

佳聯元朗
In: 姚浩明（東方龍獅*）
Out: 卡真奴

愉園
In: 拉高域（彭迪夫學院）
Out: 陳立明、馮梓軒（車路士足球學校*）

標準流浪
In: 廸達（景峰）、北村祝
Out:

其實顏樂楓好慘
連呢隊港隊都唔揀佢

休息下仲好 理文今季都好需要佢

會唔會係唔放人照常理港B冇乜理由唔揀佢囉

數值幾好喎
富力諗住4鬼拍門？

其他球員都算，估唔到曾至孝黎格爾呢D都可以入選港隊

屌你老母
香港足總有無搞撚錯
可以選隊咁既人踢香港隊
我真係睇左好多年香港足球
有乜理由可以選呢堆人踢香港隊？
就算以前最差冰河時期都唔會有咁既水平既球員入到港隊
香港足總點解可以咁無能
比啲球會唔放人踢
其他球會球迷又會覺得球會唔放人踢香港隊架喎

真係好撚奇怪

同埋另一方面球迷係唔係要認清事實
香港足球真係不停地下降
過幾年呢一代老將 羅素 黃洋 gio 既之後
個一代係唔係真係接到班？
到時睇住香港隊水平同亞洲水平相差愈黎黎遠
香港隊係唔係需要改革呢？
梁狗德 同 霍氏家族 私相授受 辦事不力 不停cap水
我地球迷們真係要一齊做啲野

呢隊人根本唔係香港隊，只係港超華將選手隊

對唔住 好似太長
可能係我今日睇到個球員名單嬲得濟
飲多左幾杯
有少少醉既情況下寫既
咁耐以黎 第一次有咁既情緒

但係我地球迷頂得順足總求撚其咁做事咩？
肯撚定係求撚其打去幾個球會去借人
得就得 唔得就算
啲咁撚廢既足總我真係屌佢老母

啱 期望唔可以太高 足總一早都話明出港B架啦

每隔幾年就搵唔到外隊夾硬搞場咁既閪波
不如恆常搬場銀牌決賽/社區盾/學西甲搞個超級盃攝新年檔期咪算囉

其實除咗佢兩個同愉園黎袁兩個新人，其他14個球員過去兩年其實都入選過B隊甚至A隊，而愉園兩個嘅表現入選B隊非常合理，所以最大問題都係曾至孝黎格爾呢兩個

我最大疑問都係呢兩個人選，D球會係咪真係唔放人到咁

支持呀，河水盃已經冇可能可以搞到好似以前嗰D咁大規模，倒不如由下一年起摺左佢算

話時話足總網愉園個名單已經冇左艾杜古斯

的確是 對唔住呀希望各位多多指教同指點
再次講聲唔好意思

艾瑪臣有冇機 佢好似出得比較少

已經被放棄了

仲有艾碼臣條垃圾

我都覺得佢麻麻

想當年上山踢一踢就傷左抖成年 之後復出又傷過

咁D球員係同球會簽約
球會真係有權唔放咁腳腫可以點
閪馬成日彈出彈入又話搞賀歲盃之後又搞唔掂, 得返一個月又拋返個波比人
你地唔係真係咁天真諗住請外隊真係打個電話就得?
而成件事入面閪馬居然有份唔派球員出黎先係最抵屌
傑埔要打亞洲賽唔派係理解

其實係香港球圈整體生態有問題先會搞到咁
腳腫個名不嬲臭, 但單係今年賀歲盃事件唔覺得佢地係最大問題果個

最尾嗰段Can’t agree more

又唔洗悲觀到咁啊？
哩幾年都有啲j league k league四角賽
紐約宇宙嗰啲都幾好睇
今年咩環境大家都知

畜力 1.06
和 13.00
流浪 21.00
畜力讓3球

大埔 3.00
和 4.00
南區 1.91
南區讓0.5

東方 2.35
和 3.90
理文 2.40

如果有球隊承辦到咪好睇
如果唔係 足總次次都為有而有 嚟場港隊對港聯
話就話好多人都初二得閒 可以嘗試吸引生客入場 但生客望到個陣容一個都唔識 咁不如去修頓睇波啦

話比年輕球員上陣 其實名單上面好多都已經係球隊主力或半主力(茹子 胡晉銘例外)
特登踢場咁嘅友誼波 對佢哋有咩益處

要磨合u23 又因為有d外流咗 唔會齊人

最後兩邊陣容星味差 吸引力低 會入場嘅生客少 最後就係平時港超d fans入場支持 就係特登入去睇場為搞而搞嘅友誼波

足總為咗例行公事咁整場波 連佢哋自己都知道場波吸引力低 用埋半買半送銀牌決賽飛呢招
如果下年都係無球隊肯搞 不如塞場銀牌決賽係初二算啦 可能仲多人入場

手足們當俾30蚊入場支持下女足啦

搞到入選港隊的榮譽感低曬

明日之星隊

呢樣真

滯在兩年記 井川迎難而上 無悔留港 鼠年樂見挑戰

【明報專訊】新年伊始迎接新挑戰，來港兩年的前日職球員井川祐輔（Iga），去年底掛靴後未有返回日本，反而選擇一條不平坦的道路，與家人「滯在」（日文逗留之意）香港。這名37歲前川崎前鋒中堅由低做起，首執教鞭擔任港丙球會主教練，更身兼多職，幾乎填滿每周日程以維持生計，但他從不後悔來港，對現狀充實快樂，視為人生一大挑戰。離大年初一只餘一周，他在揮春寫下「前進」二字，寓意鼠年繼續迎難而上。

文：余瑋
圖：李紹昌、受訪者提供

兩年前，記者訪問剛來港發展的井川祐輔，他訂下多踢3年的目標，冀職業生涯達20年。事與願違，過去一年對於這名前川崎前鋒中堅，可說是荊棘滿途。Iga去年初突然被東方龍獅解約，之後到另一港超隊傑志跟操，去夏獲港甲深水埗招手，但最終出任港丙新軍蘭斯貝利主教練，並在去年11月11日宣布掛靴，結束18年職業生涯。

兩年後的今日，記者再次訪問井川，由當年需要日文翻譯，如今已可用英文對答，他說為了有更好溝通，堅持以英語指導足球訓練，還笑言會努力學習廣東話。Iga決定留港其一主因，是為3名兒子得到更好教育，長子和次子現時已可略說英語和廣東話。

一家五口 搬往東涌減開支

香港百物騰貴，作為一家五口之主，太太又是全職主婦，開支之大可想而知，Iga苦笑承認，經濟狀况不算理想，很多時需動用積蓄，最近亦搬至東涌，減輕房租等開支。現時他的生活比日職球員繁忙得多，除了領港丙球隊比賽，去年9月更開設足球學校，指導居港日童及本地學生，同時兼職小學校隊教練、私人健身教練，幾乎填滿日程表。雖然問到會否再做職業球員時，他直言踢波日子已「足夠」，但周末偶然在街場，他還是會與居港日籍友人享受足球。

也許井川身邊不少人或球迷都有疑問，「為何留在香港、不回日本？」他笑了一下，透露掛靴後若立即返回日本，會獲川崎前鋒聘任為U17青年軍教練，不過若可再選一次，依然選擇來港：「我的夢想是到海外踢足球和體驗生活。我已踢了17年日職，每季過着相同模式，也會感到厭倦。很多球員掛靴後，或會選擇一條較容易及安穩的道路，但人生有時只有一次機會，我選擇給自己一個挑戰。雖然有很多不明朗因素，但現在的我很快樂，一切都感到很新鮮。」

考教練牌 盼領港丙隊升超

2019年是井川祐輔的人生轉捩點，展望新一年，他在揮春寫下「前進」二字，表達爭取長時間留港的決心，還有不少大計，既要完成亞洲足協B級教練牌照，想領蘭斯貝利升上港超，亦希望為香港足球出力，成為促進港、日足球交流的橋樑，帶本地學童赴日交流，甚至試做說客，邀請川崎前鋒來港參加賀歲盃等邀請賽。他還笑言：「若然有機會成為港足主教練，我一定會接受這個挑戰。」

與居港日本人組隊街場比賽

返足七日

前日職隊長做埋私人健身教練

好彩無港女識佢

respect

又負

碟仔幾時教翻飛馬

熱愛返工

碟仔

Who

我諗唔咁返足既話,積蓄好快用哂

井川去頂文狗個位啦
起碼有態度
外援會服你

可能 Hiuminghall 覺得佢喺理文重要過均仔？

我覺得重點係有用嘅土炮中場難搵過翼 有幾多個有質素嘅一隻手教數得哂

其實蘋果係支持定唔支持本地波？
見佢有時做人物專訪同專題都ok
但平時又唔係好重視喎

埋唔到羅神堆
外援服
但本地球員唔服都冇用啦

除左對支那
其餘時間都係唱衰香港波
有負面野就大肆報道

只以體育計，01做港超同其他本地運動用心好多
比毒果同方向報好

真，所以01通常都係睇體育article

🤫🤫🤫

咁呢隊好多都唔係 A隊，宏傑同梁細佬都夠穩定

均仔呢排都踢得幾好

同埋世傑，培基都喺魚丸成長得好快

真，西馬更衣室嘅問題太麻煩，有志之士其實唔應該去教

d契仔退休前都唔方有勁人去教

退左休會加入教練團
更加唔會有好教練想去教

屌成班老屎忽日日係度圍威喂 邊個教都死喇 郁d就寫野上fb單單打打 乜柒都唔滿意 點教呀

完全符合佢哋圍威喂嘅本質

足總不嬲都垃圾，但我都覺今次河水盃既問題飛馬責任大過足總

最慘係唔係年年都可以搞到好似上年咁
球迷一有落差又會屌到仆街

01 嘅體育版好有心
但係時事就千其唔好睇

啱呀 咁遲先話搞唔到 仲要將啲爛攤子留番比人哋

突然好想閪馬降班

香港之友艾瑪臣

一係整個港台盃算？

野狗報：球會高層為足總董事的元朗及南區成了港隊及港聯的大戶

青少年聯賽U18甲組愉園最後一擊逼和傑志
劉卓堯暫別之戰留難忘回憶

週五(1月17日)晚上演一場青少年聯賽U18甲組賽事兩強之戰，今季未嘗敗績的愉園U18青年隊在一度以1:3落後下，戰至最後階段連入兩球，包括李子浠的壓哨頭鎚入球，球隊終以3:3逼和傑志，完成這場扣人心弦之戰後暫別香港、回到澳洲升學的劉卓堯，也在其足球路上留下難忘回憶。

傑志U18青年隊陣中擁有曾入選大港腳的球員，亦有球員已在港超賽事上過陣，是愉園在U18甲組賽事主要對手之一。是役愉園小將先以穩健防守抗衡對方，更在30分鐘把握對方犯錯，由陳澤麟於左路傳球到門前，莫漢睿後上撞射破網而領先。

半場休息過後，傑志於比賽重開後首15分鐘3度以高效率的進攻，令己隊猝不及防下失守，落後至1:3。形勢不利下愉園作出球員調動、穩住陣腳再向傑志施壓，蘇荻安在68分鐘左腳射門擊中門框、無功而還，而門將伍瑋謙兩度封出對方球員突破防線後之射門，令球隊不致多失。

39分鐘，鄧筵霑右路開出角球，混戰中對方球員「擺烏龍」，而戰至補時階段，球隊左路角球攻勢，李子浠跳贏對方門將、頭鎚頂入空門，而完場哨在此入球後亦告響起。

經歷了球隊這場絕對一擊成功取得的平局，此役後回澳洲升學的劉卓堯表示難忘：「對手實力好強，我們在落後1:3下憑意志追成平手，其實落後2球大家也沒想太多，只想踢得更好，洩氣總會有一點，但隊友之間互相提點，以團隊意志去力追到底，這是最難忘的。」

愉園U18青年隊主教練辜榮業嘉許了球員的積極態度：「落後1:3，大家都沒什麼可以再輸的了，球員反而踢得更好。這場比賽的過程讓球員體會到不能易於滿足，我們由領先到落後不過是短時間的事，而要讚的是球員到最後1分鐘、最後1秒仍然盡心盡力，不論結果如何他們的拚到最後。」

愉園U18目前仍排甲組聯賽第2位，比多踢1場的南華少1分。

#hvaafootball #youthleague

1 周煜辰 [GK]
7 林志堅
8 廸布利
12 盧均宜
15 羅拔圖
17 古拿
18 伊高沙托尼
20 林柱機
22 基奧雲尼
24 梁諾恆
30 謝家强 [C]

94 謝家榮 [GK]
4 白鶴
10 利安高
11 羅港威
14 方栢倫
16 林衍廷
21 林嘉緯

[GK] 盧兆崎 1
北村祝 3
斯薩 5
簡尼迪 7
劉智樂 9
安基斯 16
安達 17
杜馬思 22
鍾昇霖 26
廸達 32
[C] 基藍馬 55

[GK] 蘇志偉 30
林學曦 12
陸建鳴 13
彭林林 18
謝偉俊 23
鄧樂文 27
歐陽耀冲 89

流浪出5中堅陣

鳩沖煮面煮到攰得滯
要休息下

駛唔駛咁撚多中堅

簡尼迪
安基斯 基藍馬 安達 劉智樂
北村祝 斯薩 杜馬斯 迪達 鍾昇霖
盧兆崎

咁樣？

曉明蛇以前飛馬都試過中場四個都係後衛

1 錢兆琛 [GK]
2 麥保美
4 中村祐人
7 金玟基
11 勞高
13 楊賜麟
17 陳文輝
23 孫銘謙
28 車潤秋
31 杜瑋鴻
44 何振廷

20 何銳 [GK]
10 陸志豪
12 鄭子森
18 馮冠鳴
25 許嘉樂
27 方俊業
80 吳文希

29 謝德謙 [C] [GK]
4 川瀨浩太
6 列文
8 劉浩霖
10 查維斯
11 文迪斯
12 許宏鋒
16 陳肇鈞
20 比圖
23 劉家銘
34 陳港斌

17 李溢晉 [GK]
3 史必
7 狄卡奧
13 陳廣豪
15 劉穎笙
19 迪亞高
26 陳凱柏

陳廣豪去隊有正選嘅下遊隊啦

其實唔係 Ricky 就得

子彈去左邊

南區洗唔洗咁龜又

夏志明及積施利仍有傷缺陣

嘉銘 出場費賺唔少

家

域奇手下邊個踢前死邊個

似係咁上下 大巴陣

真

講到好似因為高層為足總董事有權力派咁多人

Come On Tai Po

劉家銘無腳好波 不服來辯

又夠鐘睇rickyball醫療失眠

Live post?

因住佢網上屌9你

你開

我好驚

[本地足球] 2019/20 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (58)

m哥試下收音隔離大聲叫: 劉家銘無腳好波 不服來辯

🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰

🇭🇰
🇭🇰 🇨🇲 🇵🇾 🇧🇷 🇨🇲 🇯🇵
🇭🇰 🇧🇷 🇬🇭
🇦🇷
🕰 VS 🐶
🇧🇷 🇨🇮 🇧🇷
🇧🇫 🇨🇦 🇩🇪
🇧🇷 🇭🇰 🇮🇪 🇭🇰
🇨🇳

🇭🇰 🇨🇳 🇧🇷 🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰

You open

上次愉園對南區我有嗌
可惜無直播

場都入唔到 不了

文迪斯FC

佢有冇反應

流浪入籍假鬼兵團

400萬

無呀 有反應即係佢唔專業

上年睇過場飛馬，有人嗌全場最閪廢就係你呀梁興傑，跟住09擺隻手喺耳邊挑機

呢樣佢好過曾錦濤

科蘭係度個季，有場南區對大埔，有人大叫梁大佬食撚屎，大佬就叫佢落黎挑機

咁睇戰機其實真係好專業

域奇

劉家銘條傻鳩出場都完全唔正經

劉家銘好好笑容

hea下hea下又一日 入港隊?不用了 上中甲? 傻的嗎?

郭子龍講波都遲到？

bb喊得好淒厲

孫銘 (左閘)

冇佢仲好

進取? ricky話不了

潮撐酸奶謙入波

叫列文做替工咪得⋯⋯

個波係空中飛黎飛去

流浪有直播？

有冇富力vs流浪直播link

kilama good ball

孫銘

第1日睇rickyball

巧卵勁

講波果個 係咪唔知麥柏撚唔會帶隊去河水盃

唔做功課又鳩up

金玟基個款又真係好搏打

和仔講波種好過你

遲到果個講唔緊要

塞你老母車咩郭子龍
都唔係第一次講波遲到啦

嘩!!!!!!!! 麥保美

喘哂氣

p chan 1-0

少爺仔

旁述後備入替

waaaaaaaaaa少爺

域奇波

Philip

黑龍波名不虛傳

垃圾車垃圾車為你煮咖啡

oh no

連中 慘到

車潤秋

大埔中哂主攻陷阱

呢球波咁都輸 學界質素

中村又中楣

2連楣, 難過入

空門都可以唔入

蘇雞有一顆球彩台嘅心

一場波冇運既話，已經輸咗一半

廢家銘贏晒個位都比肥仔頂到

南區領先 場波會變得仲閪

下一隊入球續搏南區

把聲好鳩

運都冇埋 rickyball

ok呀 尻極都好過大頭死老豆

大頭

廢家銘

ready to sleep
1730叫我

要不是Ricky俾劉晃閪條撚屌黑走對畜力啲分

流浪球迷有冇10個

文迪斯控定啦屌

富力好似場場都係對流浪

劉家銘要不是南區人

大頭有比料時間

右邊好靚仔

域奇波早段就入波
入場手足rip

廢家銘又柒

堅堅冇牌

控得好差

入唔入先都 rip

希望畜力44隻腳安安全全唔好少緊幾隻

rip but respect

勞高條傻9 停就有架喇咩?

勞高港超老毛病發作等吹哨

大水牛哂料

林志堅

收工

喂喂喂

畜流戰仲係0-0

錢兆深

大埔執柒左去啦

個南亞仔又要驚又要出

睇嚟適應到香港仔

大埔龍門縮頭

不適應銅鑼灣

驚架嘛人地